const tema4802 = [

    { question: "01. Un dispositivo seguro de creación de firma ofrece al menos las siguientes garantías. Señale la respuesta INCORRECTA según la ley 59/2003:", answers: ["Los datos utilizados para la generación de firma pueden producirse sólo una vez y se asegura razonablemente su secreto.", "Existe una seguridad razonable de que los datos utilizados para la generación de firma no pueden ser derivados de los de verificación de firma o de la propia firma y de que la firma está protegida contra la falsificación con la tecnología existente en cada momento.", "El dispositivo utilizado no altera los datos o el documento que debe firmarse, impidiendo que este se muestre al firmante antes del proceso de firma.", "Los datos de creación de firma pueden ser protegidos de forma fiable por el firmante contra su utilización por terceros."], correct: 2 },
    
    { question: "02. Señale la afirmación es correcta respecto a firmar digitalmente mediante XML Signature al usar WS-Security:", answers: ["WS-Security no contempla el uso de XML Signature por no adaptarse bien al modelo petición respuesta de Web Services.", "WS-Security contemplaba el uso de XML Signature en la versión 1.0 pero se abandonó en favor de XML DynaSign.", "WS-Security contempla el uso de XML Signature con algunas limitaciones, como recomendar el no usar Enveloped Signature Transform.", "WS-Security contempla el uso de XML Signature, sin establecer limitaciones ni extensiones especiales."], correct: 2 },
    
    { question: "03. Indique, de las siguientes, cuál NO es una característica de los sistemas de clave pública:", answers: ["También son denominados de clave asimétrica.", "Dada la clave pública es posible obtener la privada.", "Se utilizan dos claves por participante, una pública y una privada.", "Cualquier información cifrada con una de las claves, únicamente puede ser descifrada por la otra clave."], correct: 1 },
    
    { question: "04. Según la Ley 59/2003, de firma electrónica, el certificado electrónico es un documento:", answers: ["generado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que vincula unos datos de verificación de firma a un firmante y confirma su identidad.", "firmado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que vincula unos datos de verificación de firma a un firmante y confirma su identidad.", "generado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que no vincula los datos de verificación de firma a un firmante y confirma su identidad.", "firmado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que no vincula los datos de verificación de firma a un firmante y no necesita confirmar su identidad."], correct: 1 },
    
    { question: "05. Según la Ley 59/2003, de firma electrónica, los certificados electrónicos de personas jurídicas:", answers: ["Podrán afectar al régimen de representación orgánica o voluntaria regulado por la legislación civil o mercantil aplicable a cada persona jurídica.", "Siempre deben incluir una identificación de persona física.", "No pueden incluir límites de uso por cuantía.", "No pueden incluir límites de uso por materia."], correct: 1 },
    
    { question: "06. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la función hash es verdadera?", answers: ["Es una función de doble sentido que calcula a partir de una cadena de bits de longitud arbitraria, otra de longitud fija.", "Se utiliza para garantizar la confidencialidad de un mensaje.", "A partir del resumen obtenido con la función hash, puede reconstruirse el mensaje original.", "Se utiliza para garantizar la integridad de un mensaje."], correct: 3 },
    
    { question: "07. ¿Cuál de las siguientes opciones incluye únicamente algoritmos de cifrado asimétrico?", answers: ["RSA y Diffie-Hellman.", "RC-5 y Twofish.", "DSA y AES.", "DES e IDEA."], correct: 0 },
    
    { question: "08. Señale el algoritmo de clave asimétrica entre los siguientes:", answers: ["DSA", "DES", "Triple DES", "AES"], correct: 0 },
    
    { question: "09. La suite de cifrado HMAC-SHA256 fue introducida en:", answers: ["SSLv3", "TLS 1.0", "TLS 1.1", "TLS1.2"], correct: 3 },
    
    { question: "10. ¿Cuáles de los siguientes algoritmos de cifrado se consideran cifradores en flujo?", answers: ["DSA, Vernam, RC4, Wake", "DES, Vernam, SAFER, Wake", "Vernam, RC4, SAFER, Wake", "Ninguno de los anteriores"], correct: 3 },
    
    { question: "11. En los objetivos de la Ley General de Telecomunicaciones, indicar la respuesta incorrecta:", answers: ["Promover el desarrollo del sector de las telecomunicaciones, así como la utilización de los nuevos servicios y el despliegue de redes, y el acceso a éstos, en condiciones de igualdad", "Hacer posible el uso eficaz de los recursos limitados de telecomunicaciones", "Defender los intereses del sector de las telecomunicaciones", "Fomentar la neutralidad tecnológica en la regulación"], correct: 2 },
    
    { question: "12. Según se indica en la Ley 59/2003, de firma electrónica, en cuanto al régimen de prestación de servicios de certificación:", answers: ["Está sujeta a autorización previa.", "Los órganos de defensa de la competencia velarán por el mantenimiento de condiciones de competencia efectiva en la prestación de servicios de certificación al público mediante el ejercicio de las funciones que tengan legalmente atribuidas.", "No podrán ser proporcionados por las Administraciones públicas, sus organismos públicos o las entidades dependientes o vinculadas a las mismas por motivo de los principios de objetividad, transparencia y no discriminación.", "No se realizará en régimen de libre competencia."], correct: 1 },
    
    { question: "13. A tenor de lo que expresa la Ley 59/2003 en su artículo 31 relativo a infracciones, señale cuál de las siguientes sería considerada muy grave:", answers: ["La falta de constitución por los prestadores que expidan certificados reconocidos de la garantía económica para afrontar el riesgo de la responsabilidad por los daños y perjuicios que pueda ocasionar el uso de los certificados que expidan.", "Almacenar o copiar los datos de creación de firma de la persona a la que el prestador de servicios de certificación haya expedido un certificado reconocido, y que éste hecho haya causado daños graves al usuario.", "El incumplimiento de las resoluciones dictadas por el Ministerio de Ciencia y Tecnología para asegurar que el prestador de servicios de certificación se ajuste a esta Ley.", "La resistencia, obstrucción, excusa o negativa injustificada a la actuación inspectora de los órganos facultados en esta Ley."], correct: 1 },
    
    { question: "14. Respecto al protocolo OCSP, es FALSO que:", answers: ["Los mensajes OCSP son codificados en ASN.1.", "Está definido en el RFC 2560.", "Tanto la petición como la respuesta deben ir firmadas.", "Puede usar SMTP como mecanismo de transporte."], correct: 2 },
    
    { question: "15. ¿Cuáles de los siguientes sistemas de criptografía pueden encontrarse dentro de la criptografía simétrica?", answers: ["De métodos y de funciones.", "De bloque y de flujo.", "De ocultamiento y de resumen.", "De funciones y de flujo."], correct: 1 },
    
    { question: "16. Cuál de los siguientes NO es una forma básica de funcionamiento o modo de operación con los bloques de mensajes en los algoritmos simétricos de cifrado:", answers: ["Cipher Block Chainning (CBe).", "Cipher FeedBack (CFB).", "Output FeedBack (OFB).", "Quadruple Block Cipher (QBC)."], correct: 3 },
    
    { question: "17. De acuerdo al artículo 7 de la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, sobre certificados electrónicos de personas jurídicas, ¿a quién corresponde la responsabilidad de custodiar los datos de firma asociados a un certificado electrónico de persona jurídica?", answers: ["Al consejero de la persona jurídica, cuya identificación se incluye en el certificado electrónico.", "A la persona física solicitante del certificado, cuya identificación se incluye en el certificado electrónico.", "Al prestador de servicios de certificación, por ser quien firma el certificado electrónico.", "Al representante de la persona jurídica de certificación, cuya identificación se incluye en el certificado electrónico."], correct: 1 },
    
    { question: "18. Señale la respuesta correcta. Según se establece en la Ley de Firma Electrónica 59/2003 en su artículo 32, las multas establecidas al infractor serán de:", answers: ["Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 150.001 a 600.000 euros, por la comisión de infracciones graves, se impondrá al infractor multa de 30.001 a 150.000 euros y por la comisión de infracciones leves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 30.000 euros.", "Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 60.001 a 600.000 euros, por la comisión de infracciones graves, se impondrá al infractor multa de 6.001 a 60.000 euros y por la comisión de infracciones leves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 6.000 euros.", "Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 120.001 a 600.000 euros, por la comisión de infracciones graves, se impondrá al infractor multa de 12.001 a 120.000 euros y por la comisión de infracciones leves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 12.000 euros.", "Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 150.001 a 600.000 euros, por la comisión de infracciones graves, se impondrá al infractor multa de 15.001 a 150.000 euros y por la comisión de infracciones leves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 15.000 euros."], correct: 0 },
    
    { question: "19. Según se establece en la política de certificación de la DGP para el DNI electrónico (DNIe) en lo relativo a las autoridades de certificación (AC) raíz y subordinadas, ¿cuál es el tamaño de esas claves?", answers: ["El tamaño de las claves de la AC Raíz es de 2048 bits y el de claves de las AC subordinadas será de 4096 bits.", "Las claves de la AC Raíz y de las AC subordinadas serán de 2048 bits.", "El tamaño de las claves es: 4096 bits para la AC Raíz y 2048 bits para las AC Subordinadas.", "El tamaño de las claves de la AC Raíz es 8192 bits para la raíz y 4096 bits para las AC subordinadas."], correct: 2 },
    
    { question: "20. SAFER (Secure And Fast Encryption Routinc) es un algoritmo de cifrado:", answers: ["Simétrico de bloques.", "Simétrico de flujo.", "Asimétrico de factorización entera.", "Asimétrico de logaritmo discreto."], correct: 0 },
    
    { question: "21. El algoritmo SHA-1 (RFC 3174) produce un resumen de salida de:", answers: ["128 bits", "160 bits", "224 bits", "256 bits"], correct: 1 },
    
    { question: "22. Según la Ley 59/2003 de Firma electrónica, los prestadores de servicios de certificación que expidan certificados reconocidos deberán conservar registrada por cualquier medio seguro toda la información y documentación relativa a un certificado reconocido al menos durante:", answers: ["5 años.", "10 años.", "Permanentemente.", "15 años."], correct: 3 },
    
    { question: "23. Señale la respuesta correcta según lo que dicta el artículo 79 de la Ley 9/2014, General de Telecomunicaciones:", answers: ["Por la comisión de infracciones muy graves se impondrá al infractor multa por importe de hasta 30 millones de euros.", "Las infracciones muy graves, en función de sus circunstancias, podrán dar lugar a la inhabilitación hasta de 10 años del operador para la explotación de redes o la prestación de servicios de comunicaciones electrónicas.", "Por la comisión de infracciones graves se impondrá al infractor multa por importe de hasta 5 millones de euros.", "Por la comisión de infracciones leves se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 50 mil euros."], correct: 3 },
    
    { question: "24. Indique la afirmación correcta respecto a XAdES-T:", answers: ["Contiene la forma básica de firma que cumple los requisitos legales de la Directiva para firma electrónica avanzada, información sobre la política de firma (opcional) y añade un campo de sellado de tiempo para proteger contra el repudio.", "Es la forma básica de firma a la que se la ha añadido información sobre la política de firma.", "Añade a la forma básica de firma la posibilidad de timestamping periódico de documentos archivados para prevenir que puedan ser comprometidos debido a la debilidad de la firma durante un periodo largo de almacenamiento.", "Añade sellos de tiempo a las referencias introducidas por XAdES-C para evitar que pueda verse comprometida en el futuro una cadena de certificados."], correct: 0 },
    
    { question: "25. En las transacciones comerciales realizada con el protocolo SET intervienen los siguientes agentes:", answers: ["Comprador, entidad financiera del comprador, comerciante, autoridad de certificación y pasarela de pago", "Comprador, entidad financiera del comprador, comerciante, autoridad de certificación y cartera (wallet)", "Comprador, comerciante, cartera, pasarela de pago y autoridad de certificación", "Ninguna de las anteriores"], correct: 3 },
    
    { question: "26. En la Ley 34/2002, LSSICE, en el artículo 41 se establecen las medidas de carácter provisional que se pueden adoptar con el fin de asegurar la eficacia de la resolución que se dicte en relación con los procedimientos sancionadores iniciados por infracciones graves o muy graves. Señale cuál de las siguientes medidas NO se contempla:", answers: ["Suspensión temporal de la actividad del prestador de servicios y, en su caso, cierre provisional de sus establecimientos.", "Precinto, depósito o incautación de registros, soportes y archivos informáticos y de documentos en general, así como de aparatos y equipos informáticos de todo tipo.", "Intervención provisional de los activos y bienes del prestador de servicios bajo resolución judicial.", "Advertir al público de la existencia de posibles conductas infractoras y de la incoación del expediente sancionador de que se trate, así como de las medidas adoptadas para el cese de dichas conductas."], correct: 2 },
    
    { question: "27. El uso conjunto de los certificados ubicados en el DNI electrónico proporcionan las siguientes garantías:", answers: ["Disponibilidad, autenticidad de origen, confidencialidad y no repudio de origen.", "Disponibilidad, integridad, autenticidad de origen.", "Integridad, autenticidad de origen y no repudio de origen.", "Integridad, confidencialidad, autenticidad de origen y no repudio de destino."], correct: 2 },
    
    { question: "28. En la Ley 59/2003, de firma electrónica, se indica que la prestación de servicios de certificación:", answers: ["Está sujeta a autorización previa por parte del Ministro de Hacienda.", "Está sujeta a autorización previa por parte del Consejo de Ministros.", "No está sujeta a autorización previa.", "Es una competencia autonómica."], correct: 2 },
    
    { question: "29. Según la Ley 59/2003 de Firma electrónica, los prestadores de servicios de certificación que expidan certificados reconocidos deberán conservar registrada por cualquier medio seguro toda la información y documentación relativa a un certificado reconocido al menos durante:", answers: ["5 años.", "10 años.", "Permanentemente.", "15 años."], correct: 3 },
    
    { question: "30. En la Ley 59/2003, de firma electrónica, se indica que la prestación de servicios de certificación:", answers: ["Está sujeta a autorización previa por parte del Ministro de Hacienda.", "Está sujeta a autorización previa por parte del Consejo de Ministros.", "No está sujeta a autorización previa.", "Es una competencia autonómica."], correct: 2 },
    
    { question: "31. Un archivo .PFX, de uso en certificados electrónicos:", answers: ["Contiene la clave privada.", "Cumple la sintaxis PKCS #21.", "Está codificado en un formato no binario.", "No se puede convertir a formato .PEM."], correct: 0 },
    
    { question: "32. Según la recomendación XMLDsig de W3C, la firma digital de tipo enveloped signature cumple que:", answers: ["La firma y el documento firmado son dos ficheros diferentes.", "El documento firmado va dentro de la firma.", "La firma va al final del documento firmado como un elemento adicional.", "La firma se inserta en el primer elemento XML del documento."], correct: 2 }	
];

